世界難題 兩選一 龔成 OR 施博

龔成
施博
等睇連登指標

世紀難題 自膠

J Law

龔成 唔識睇外地股
淨係識港股, bond又唔識
SG REIT 又唔識咁
懷疑佢IVE仔英文睇唔掂

施博 就乜都識(少少咁)
TA又識, 經濟指標又識

利申, 兩個都無上佢堂

施博la
話哂外國讀過書
又成日遊埠

龔成d理論好癈， 隨便搵個叻d的保險佬都識講， 講一大埋理論sell課金你上course。

施傅正路好多

我睇開諗sir

兩個都垃圾，有料使教人？

why not 英sir

why not sir麵

大屍

龔成廢。日日叫你長hold唔怕。基本上用響邊隻股都得。只係鬥長命。立於不敗之地
施博吹水佬。聽佢吹水講下大環境ok. 跟操作就唔好了
分自己反而聽佢講美股果個jackie. 正路d
但投資個個方法唔同，最重要都係自己拎經驗

龔成除左叫人月供盈富基金，仲識d咩

施博條染頭都痴鳩線，開口埋口投資，講到飲咗罐汽水會少咗5蚊身家去投資，會失去一個捕捉升浪嘅機會

最好笑話自己唔會做八達通自動增值，話D錢 hold 咗係八達通入會少咗現金流

真係唔知幾低智商嘅人先會信佢D嘢

龔成兩舊水一本書，兩皮野一個course, 啲現金流不得了。本多終勝

又點解龔成D書咁好賣?

唔識佢
聽你咁講好好笑

邊個叻d 就唔知
但有一樣野肯定
佢地開班收既錢多過佢地投資賺既錢
多到班傻仔送錢比佢地駛

屌呢個我都聽過
真係黐撚線

咁撚癲 幾千萬身家計埋d咁既數

btw 好耐以前上過施凌d堂 會講好多經濟野 又非農就業數據 又m1m2m3 又成日吹捧sasa吉利 好似好pro 不過完全聽唔明

其實聽佢過理論我覺得Okay既

不過我係唔鐘意睇佢啲片 讚自己吹水多過教野

同埋係咁吹噓自己細個白手輕家有幾勁

最鍾意個標題吹到大一大
入去講d野阿媽係女人

跟施傅炒都幾攰 佢出入都幾頻密 又期貨

先唔講咁細既數應唔應該計

但根本八達通自動增值唔會減少cash flow喎 更加會改善
八達通自動增值完 一個月先後先要係信用卡找數 係比用cash更好

施博大路D 傾向價值投資法 用TA搵位入

伸利: 未上過佢地堂 淨係睇過下佢D youtube

佢話幾千萬你真係信？
買咗層樓未供完都當有幾千萬下話？

咁咪係
最加上你可以慳返去入八達通既時間
仲唔計賺到里數/積分 都唔撚明佢拎幾百蚊係到現金流啲乜

係咪我呀媽識現金流又可以上去尻UP ？

兩舊都係屎

龔成晒氣啦 垃圾股都話供得 乜都唔識亂up害死人

龔成個啲選股分析都係左炒右抄然後加少少自己意見
扮到好專業 大學啲individual report都專業過佢

施sir 9up 幾好聽，當聽下佢人生閱歷唔好重蹈覆撤

又咩負債唔知點賺到正值幾百萬

可唔可以講下應該聽邊個

咁多人信

睇佢present同咬字練過來
你又唔係跟佢買,聽下學下野有咩壞
其實唔差

施博雖然有時會吹水、馬後砲
但起碼有不同角度，有無用視乎你點吸收
人地講咩唔代表你要信哂

龔成就算啦，講多兩句又係月供2800
當然可能佢留返上堂先教
但要兩皮我射落股市當學費好過

機會成本

施博每次入去聽佢講樓價，以為係一盞明燈
點知最後quote完一大推數據，都無講升定跌，晒鳩我時間

J law

其實你好似忽略咗一樣最重要既point喎，佢講既係優質股，而優質股唔係永遠都係優質股，要定期review㗎喎用係邊隻股都得你認真咩？我記得施傅介紹過0303話係香港幾好既收息股，龔成話佢行業冇前景，公司發展已經達到頂峰，所以唔建議買喎。所以你講得出隻隻股票都一樣證明你冇理解人地講咩，淨係睇到自己想睇既嘢

優質股咩價位入都好重要

跌左咪話你揀左唔優質囉
我主要係睇佢答問信箱教人揀乜股。基本上隻隻藍籌佢都話優質。月供長線唔怕
月供2800又係另一個大陷井。仲話咩平穩增值

龔成都有片講過，你高位入，可能賺少咗，低位入咪賺多啲，佢個理念係就算你高位入，優質股都係Asset，Cash只係會貶值既交易工具，所以佢意思唔係開班教你炒股賺大錢，只係教啲理財觀念，咁啱聽咪聽，唔啱聽咪唔聽，百貨應百客既

訓住睇？

咁你有冇例子呀？跌咗就話唔優質，有冇現實發生過先？藍籌都唔係優質咁咩先係優質認真除非隻藍籌出現好大問題姐，好似幾年前既國泰咁，炒輸期油，咁都唔識走？冇嘢係優質一世㗎嘛，屌2800事實係平穩增長喎

由2017年開始月供2800 13-14年 連股息再投資IRR回報大概4%。通脹大概3%。你自己覺得平穩增長又接受到咪供囉

2007先岩

屌我上面個comment有解釋咗，你自己睇返，人地冇打著話教你發大達既神秘方法旗號，唔知你起咩鋼，好多時你識既嘢唔代表好多其他人都識，所以我講咗百貨應百客，唔明你屌咩？你會唔會屌柒啲小學老師呀？話佢教啲嘢係大人都識㗎啦，仲有人要交學費去學

同埋你明唔明佢講既就係，Cash一定係只會貶值既交易工具，13-14年如果淨係揸咪不斷貶值囉，買左2800都叫賺1%，咪叫Asset囉

我係屌佢害9新手中伏。2800渣住成堆垃圾仲叫人去供。就係主要for新手睇先要屌。新手多數乜都唔識
如果你近四五年去供。Irr大概2% 連通脹都追唔到
如果一個新手。畢業幾年。想儲錢買樓。聽左佢講樓價偏貴。去月供2800。而家連首期都未必追得上
同某人叫人唔好買樓買匯豐一樣

邊個有錢啲咪邊個贏囉

呢13-14年香港發展已經唔算差。但都只係得4%
黎緊先係大伏

邊個都唔好聽
靠自己努力去分析
信人不如信已
所有嘢只屬參考性質😌

龔成個本咩80後百萬富翁以自身既經歷講value investing我又覺得ok.

雖然佢講既野都係common sense野，但係因為佢呢本書令到我停左炒牛熊，再慢慢建立自己嘅投資組合。

其實坊間有好多理財書真係好值得睇（eg.窮爸爸富爸爸全套，講老巴d投資既書⋯）不過龔成呢本以佢自己香港人自身經歷出發既書睇既時間更加有親切感。

P牌 打手?

資產同淨資產既分別
睇你點睇

王國英啦

平過上佢堂，合理化煙幕

佢有經濟一週有專欄， 又成日出fb文
本書揀好晒股比你入

打手到

施博 我覺得幾好

inverse媽咪麵etfdo do do do do do do do do do do

Number 降

黃國英 自己做fund man

識玩YouTube啫

Value invest 好似風水佬呃你十年八年
呢十幾年最大騙局
巴衛兵歡迎來戰

哇 原來成兩皮一個課程，怪唔之得佢上到樓

過多幾個月會唔會變負資產

聽英SIR 好過啦, 佢有時講D英文TERM好深

施傅+J Law

我覺得佢地賺到多唔多錢係其次，啲錢又唔係你，最緊要係佢地本身有冇料，presentable係真係教得識人點去投資，同埋佢地講野肯負責任，係垃圾財演唔會有嘅態度。
但點都輪唔到龔成，純粹認為佢啲片講嘅野冇咩營養，又唔貼市，冇需要留意佢。

做定期都有3%啦
0風險

有料唔洗做收費L